<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<search>
  
  <entry>
    <title>风河 Helix 虚拟化平台和 VxWorks 653 提供扩展的安全认证证据支持以加速下一代 A&D 系统的开发</title>
    <url>/post/news/wind-river-helix-virtualization-platform-and-vxWorks-653-deliver-expanded-safety-certification.html</url>
    <categories><category>News</category>
    </categories>
    <tags>
      <tag>Wind River</tag>
      <tag>Helix Virtualization</tag>
      <tag>VxWorks 653</tag>
    </tags>
    <content type="html"><![CDATA[为关键任务智能系统提供软件的全球领导者 Wind River® 今天宣布扩展其行业领先平台的架构支持，以进一步满足高度计算的苛刻需求 - 重型任务关键型应用，特别是那些与航空航天和国防工业相关的应用。
DO-178C DAL A 认证证据现已可用于 Armv8-A 架构的 Wind River Helix™ 虚拟化平台。 最新版本的 VxWorks  ® 653 为 PowerPC 提供更新的 DO-178C DAL A 认证证据。
具有 DO-178C DAL A 证据的 Helix 平台是一个安全认证的多核、多租户平台，支持多个独立的关键级别。 它专为各种关键任务行业用例而设计，例如商业和军事航空电子设备，允许客户运行不安全的软件以及经过最高级别认证的软件，这些软件涉及航空电子设备 (DO-178C)、汽车 (ISO 26262)、工业 ( IEC 61508) 和其他类似标准。 Helix Platform 也符合 ARINC 653 标准，并在最新的硬件平台上提供强大的时间和空间分区，以确保故障遏制以及以最少的测试和集成需求升级应用程序的能力。
VxWorks 653，具有DO-178C DAL A证明，是一个安全可靠的多核、多租户平台，可用于PowerPC架构。 VxWorks 653 也符合 ARINC 653 标准，具有与 Helix 平台相同的稳健性。
“智能边缘的发展为航空航天和国防等行业提出了一系列独特的要求和挑战，包括与认证需求相关的复杂性增加。 随着 Helix 平台和 VxWorks 653 的更新安全认证证据的可用性，我们正在为我们的客户提供更多灵活性和加速创新的机会，以创建下一代安全可靠的多操作系统智能设备，”首席产品 Avijit Sinha 说 军官，风河。
风河技术已在最具挑战性的安全关键型应用中得到验证，使组织能够更轻松、更经济地满足 EN 50128、IEC 61508、ISO 26262、DO-178C 和 ED-12C 的严格安全认证要求。
凭借在 120 多架民用和军用飞机的 880 多个安全项目中得到 400 多家客户验证的技术，风河正在推动航空航天和国防领域向软件定义系统的过渡。
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>三星电子研发出其首款支持CXL 2.0的CXL DRAM</title>
    <url>/post/news/samsung-develops-first-CXL-DRAM-supporting-CXL-2.0.html</url>
    <categories><category>News</category>
    </categories>
    <tags>
      <tag>Samsung</tag>
      <tag>CXL 2.0</tag>
      <tag>CXL Memory</tag>
    </tags>
    <content type="html"><![CDATA[基于先进CXL 2.0的128GB CXL DRAM将于今年量产，加速下一代存储器解决方案的商用化，三星将继续与全球数据中心、服务器、芯片企业合作，扩大CXL生态系统
三星电子今日宣布，研发出其首款支持Compute Express Link™（CXL™）2.0的128GB DRAM。同时，三星与英特尔密切合作，在英特尔®至强®平台上取得了具有里程碑意义的进展。
继2022年五月，三星电子研发出其首款基于CXL 1.1的CXL DRAM（内存扩展器）后，又继续推出支持CXL 2.0的128GB CXL DRAM，预计将加速下一代存储解决方案的商用化。该解决方案支持PCIe 5.0（x8通道），提供高达每秒35GB的带宽。
三星电子新业务企划副总裁Jangseok Choi表示： 作为CXL联盟的董事会成员，三星电子在CXL技术上一直处于前沿地位，这一突破性的进展强化了我们通过与全球各地的数据中心、企业级服务器和芯片公司合作，进一步扩大CXL生态系统的决心。
英特尔公司技术创新总监Jim Pappas表示： 英特尔很高兴与三星合作，共同投资一个充满活力的CXL生态系统。英特尔将继续与三星携手，促进创新CXL产品在整个行业的发展和采用。
澜起科技总裁Stephen Tai表示： 澜起科技很高兴能够量产第一批支持CXL 2.0的控制器，我们期待与三星继续加强合作，推进CXL技术发展并扩大其生态系统。
CXL 2.0是三星有史以来第一个支持内存池（Pooling）的产品。内存池是一种内存管理技术，它将服务器平台上的多个CXL内存块绑定在一起，形成一个内存池，使多个主机能够根据需要从池中动态分配内存。这项新技术使客户尽可能的降本增效，从而帮助企业将有限的资源重新投资于增强服务器内存中去。
三星电子计划于今年年底之前开始量产这一最新的CXL 2.0 DRAM，并准备推出多种容量的产品，以满足快速变化的下一代计算市场，进一步加速扩大CXL生态系统。
CXL作为下一代，能够为高性能服务器系统中与CPU一起使用的加速器、DRAM和存储设备提高效率。由于它与主内存（main DRAM）共同使用时可扩大带宽和容量，该技术的进步有望在人工智能（AI）和机器学习（ML）等核心技术，对处理高速数据的需求极大增加的下一代计算市场引起轰动。
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>北南南北</title>
    <url>/about.html</url>
    <categories>
    </categories>
    <tags>
    </tags>
    <content type="html"><![CDATA[北南南北 是众多使用 VxWorks 嵌入式实时操作系统的网友分享经验的平台，为的就是让 VxWorks 的学习和应用变得相对开放一些，在此也欢迎你的加入！
我们的愿景 技术创新是技术持续发展的生命力，紧跟技术的发展趋势，研究最新的技术，保持对新技术的热情和好奇心，让技术为生产和生活服务。
使用反馈  加入 VxWorks Club   或 Google AI TPU     欢迎你的加入
 ]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>友情链接</title>
    <url>/flinks.html</url>
    <categories>
    </categories>
    <tags>
    </tags>
    <content type="html"><![CDATA[如想交换本站友情链接，请在评论区留下你的站点信息，格式参考如下：
name: VxWorks俱乐部 desc: VxWorks实时操作系统 link: https://www.vxworks.net ]]></content>
  </entry>
  
</search>